class DetailData{
  static var arrA = [{"question": "Welchen Wind zeigen Stander und Verklickern während der Fahrt an?", "ans1":"Sie zeigen den wahren Wind an", "ans2": "Sie zeigen den Fahrtwind an", "ans3": "Sie zeigen den scheinbaren Wind an", "right": "3"},
{"question": "Was sind die Vorteile eines luvgierig getrimmten Segelbootes?", "ans1":"Sie können im Notfall schneller Fahrt aufnehmen", "ans2": "Im Notfall schießen sie von selbst in den Wind", "ans3": "Bei Regatten wenden sie schneller", "right": "2"},
{"question": "Über welche Seite des Bootes holen Sie eine über Bord gegangene Person auf das Boot?", "ans1":"über die Luvseite", "ans2": "über das Heck oder die Luvseite, je nach Art des Bootes", "ans3": "über die Leeseite", "right": "1"},
{"question": "Leinen und Fender werden in Gezeitengewässern am besten wie angebracht?", "ans1":"Indem ich ein Fenderbrett nehme, das mithilfe von Leinen gesichert wird", "ans2": "Indem die Fender in verschiedenen Höhen und die Leinen besonders lang angebracht werden", "ans3": "Indem ich viele Fender nehme, wobei die Leinen ganz dicht genommen werden.", "right": "2"},
{"question": "Warum ist es wichtig, dass man die Drehrichtung des Propellers kennt?", "ans1":"Es ist nicht wichtig, da unter Motor langsamer gefahren wird.", "ans2": "Es ist fürs Manövrieren wichtig, weil das Heck durch den 'Radeffekt' in jeder Richtung zur Seite versetzt wird.", "ans3": "Es ist wichtig zu wissen, falls man ihn ausbauen und reparieren muss.", "right": "2"},
{"question": "Wie lang sollte ihre Schlepptrosse bei Seegang sein, wenn Sie ein Boot auf See schleppen?", "ans1":"Sie sollte so kurz wie möglich gehalten werden.", "ans2": "Sie sollte mindestens 10 mal länger sein, als das havarierte Schiff.", "ans3": "Sie sollte ausreichend lang bemessen sein, damit sich beide Boote sowohl am Wellenkamm als auch im Wellental befinden.", "right": "3"},
{"question": "Welcher Antrieb erzeugt den größten Radeffekt?", "ans1":"Der Wellenantrieb mit schräger Welle", "ans2": "Der Jettrieb mit Drehschwall", "ans3": "Außenborder ohne Ruderblatt", "right": "1"},
{"question": "Was könnte die Folge sein, wenn der 'Anker Kurzstag' ist?", "ans1":"Der Anker steht kurz vor dem Festfahren.", "ans2": "Der Anker ist ausgebrochen, weil die Kette senkrecht zum Grund steht.", "ans3": "Der Anker bricht jederzeit aus.", "right": "3"},
{"question": "Wie stellt man nach Beendigung des Ankermanövers fest, ob der Anker hält?", "ans1":"Indem der Abhebewinkel der Kette kontrolliert wird.", "ans2": "Wenn das Boot bei \"Maschine achteraus\" keine Fahrt über den Grund aufnimmt.", "ans3": "Durch den Abstand der Ankerboje zum Schiff.", "right": "2"},
{"question": "Welche Informationen sind in einem Reiseplan am wichtigsten?", "ans1":"Am wichtigsten sind Informationen über Wetter, Tiden, Streckenlängen und Häfen.", "ans2": "Am wichtigsten sind Schiffspapiere und Route.", "ans3": "Am wichtigsten sind exakte Hoch- und Niedrigwasserzeiten und genaue Abfahrts- und Ankunftszeiten.", "right": "1"},
{"question": "Zum mindesten Ausrüstungsumfang, den eine Jacht mit sich führen muss, gehört was?", "ans1":"Der Ausrüstungsumfang, der im jeweiligen Seegebiet des Aufenthaltes festgelegt ist.", "ans2": "Der Ausrüstungsumfang, der in der Seeschiffausrüstungsverordnung festgelegt ist.", "ans3": "Der Ausrüstungsumfang, der in der Jachtzulassungsverordnung festgelegt ist.", "right": "3"},
{"question": "Was ist die meist ökonomische Geschwindigkeit bei Sportbooten?", "ans1":"Die Geschwindigkeit, die über der Rumpfgeschwindigkeit erreicht wird.", "ans2": "Die Geschwindigkeit, die unter Rumpfgeschwindigkeit erreicht wird.", "ans3": "Die Geschwindigkeit, die knapp vor dem Gleiten erreicht wird.", "right": "2"},
{"question": "Weshalb sind bei Zweitaktmotoren besondere Schadstoffemissionen möglich?", "ans1":"Es ist möglich, dass der verwendete Treibstoff schwefelhaltig ist.", "ans2": "Es ist möglich, dass sich Dioxin im Auspuffgas befindet.", "ans3": "Es ist möglich, dass sich Ölrückstände im Auspuffgas befinden.", "right": "3"},
{"question": "Was ist unter dem Ausdruck 'Tauwerk aufschießen' zu verstehen?", "ans1":"Es bedeutet, das eine Leine an einem Ende aufgeknotet wird.", "ans2": "Es bedeutet, dass eine Leine in gleich große Buchten gelegt wird.", "ans3": "Es bedeutet, dass dem Bootsführer auf dem Schiff eine Leine von der Pier zugeworfen wird.", "right": "2"},
{"question": "Welchen Seemannsknoten erstellen Sie, um zwei ungleiche Enden miteinander zu verbinden?", "ans1":"den Stopperstek.", "ans2": "den Kreuzknoten", "ans3": "den Schotstek.", "right": "3"}, {"question": "Wie vermeiden Sie, dass sich ein Tampen aus Naturfasern aufknotet?", "ans1":"Ich verschmelze die Fasern mit einem Feuerzeug.", "ans2": "Ich sichere ihn am Ende durch einen Takling.", "ans3": "Ich sichere ihn am Ende durch einen Sparkling.", "right": "2"}];

}